【傑出新娘系列】新娘借場拍照拒付費 反轟小店「虛偽銅臭」

結婚是人生大事，當然想有美好回憶。近日一名準新娘看中旺角一間咖啡小店的舒適環境，打算在該店拍攝婚紗照，留下美麗倩影。店舖負責人遂向其提出租場費，詎料竟被罵沾滿「虛偽銅臭」。

該名準新娘在網上宣洩不滿後，咖啡店隨即反擊，公開跟該名女事主的完整對話，顯示她最初向咖啡店負責人表示，自己將於11月結婚，在網上看見該店的相片，十分喜歡，故想在店內拍攝婚禮用的短片，並說：「如果你不介意，我們只作出消費就可借用拍攝，也不會打擾其他客人。在婚禮上我們會將此片段播放給賓客觀看，屆時也會給credit予貴店。」

咖啡店當時回應她的要求指，無法免費提供場地給私人或商業用途的攝影，提出每小時500元的場地租用費，並會額外為他們預留30分鐘作收拾。女事主即時婉拒。

豈料女事主其後在社交平台發貼，指責該店毫無人情味，「真心失望的是，對其的一份尊重，真誠坦白地資(諮)詢，最終卻仍換來虛偽銅臭的回應。」她更批評該店「一切以利益排頭」。

咖啡店則回應指，多謝客人欣賞他們的空間，並努力於保留人情味與現實的經濟環境之間取得平衡，「我們不敢以不計成本自居，客人的消費無疑是對我們最大的支持。」

大批網民隨即加入討論，批評該名港女，假借人情味而作出無理要求，「原來要免費借先係有人情味？」、「文青唔可以講錢，講錢就變銅臭」、「以為有消費就大晒？咁不如你幫佢交租啦」。人情何價，你又點睇呢？
---------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網電視嚴謹選題，輕鬆製作！

港女

笑死人
臭雞思維

屌有冇人有圖

你知唔知咩叫做生意丫

一次free可換來無限商機

做生意要有生意頭腦

咩都睇錢，唔識睇長遠，點營運？

咱們 大陸閪

agree

咱你老母呀垃圾港女
你要人地俾場你 人地話要收錢有乜唔合理？

港嬸黎

補返條link

一次free 換黎幾十次free

大陸婆嚟架

屌佢老母
人地唔撚洗交租呀？

在婚禮上我們會將此片段播放給賓客觀看，屆時也會給credit予貴店

咁似之前Facebook 果單比Like同share ，唔肯比錢請攝影師

好醜

無限商機？

你以為條女有明星效應？

咱們?

每小時500元其實已經唔係貴啦

啲阿嬸真係痴撚線

明星都冇你咁cheap啦 500蚊一個鐘都唔肯比

間野應該覆佢
下次再黎影結婚片免費比佢影

最後又要死撐話係鬧緊地產霸權
睇佢回應真係晒自己時間

Facebook Post:

條女有留言，其實幾大膽

無限商機？開左先例之後咪個個都話要免費借場黎拍囉，到時話要收錢又話咩「溫情小店變質」囉。人地打開門做cafe生意架，去得既都係想舒舒服服傾下計食下野架啦，下下都一大班人黎影相仲得了既？

d女人成日以為一生人一次結婚威威豬
老憑都要俾特權佢
不如叫酒樓唔收佢婚宴錢啦

新會然呱

我有個friend向出租studio做
有條女打電話黎話想租場整野
佢老闆見佢一個人租就收平佢
果日條女上到黎， 原來靚女黎
佢老闆就即刻勁幫手
條女有咩工具帶漏左
老闆就叫我個friend翻箱倒櫃咁揾
我個friend已經興興地

一來佢覺得無理由平俾條女
佢一個人又點 租係計鐘 唔係計人頭
果排生意已經唔好
不過老闆話事， 算
二來條女帶漏野咪自己出街買
已經平租俾佢， 唔洗咁好服務呀ma
平時d客都唔會咁揾俾佢
之後老闆知道條女未食野
就叫我個friend出街買
佢嬲到仆街 做狗公唔洗去到咁盡
studio成堆外賣紙

條女租完場走左
老闆同個friend講話個女仔人面廣
今次做好d, 下次先多人黎
一個星期後條女真係打黎話book場
話有隊crew想上黎拍片
不過無budget, 可唔可以free俾佢
我個friend笑而不語

自我中心到
你有禮貌問 人地都好禮貌覆你
一句就試到條女假禮貌

之後老闆咩反應

傑出臭閪系列

d老閪收經前有人埋單 就成日想公告天下
睇佢行文用字估計佢係個d幾廿歲人仲多多遐想，覺得自己既拍拖到結婚過程好浪漫而要比哂全部人知同要全部人都成就佢呢份浪漫既感覺
好心啦 咁撚寒酸結咩婚 生個後代都係小家種就大鑊

$500 連M記都租唔到啦

老闆有咩反應

死臭閪，無錢就死r爛r

港女個閪咪都係要俾錢先有得屌
係咪唔係free又可以話佢滿閪腥臭？

咪屌兩句 蝦蝦蝦就當無事發生
老闆隔一排就拎出屌兩句
我個friend好想潤佢
不過無膽

唔知個班老母搵到免費攝影師未

最後無借個場俾佢

打開門做生意緊係以賺錢為目的啦
唔通真係同你個肥婆求打和開心咩

到時佢擺酒，去飲啲賓客千祈唔好俾人情
廢事俾人話佢滿身銅臭啦

個港女真係唔用腦諗野

免費比個場你都要成本嫁師傅 一個欣賞就可以cover成本？

500蚊一個鐘算平啦 重要送多前後15分鐘set up

明明就大陸閪，白粉啲妓者真係

港嬸無錢咪學人結婚啦

落credit俾人知自己鋪免費借場俾人做背景